藏汽油彈兩內地男承認管有攻擊武器分囚12及14個月

藏汽油彈兩內地男承認管有攻擊武器分囚12及14個月

兩名內地男子去年8月被搜出車內藏有6枚汽油彈，在粉嶺裁判法院承認「在公眾地方管有攻擊性武器罪」，分別判處監禁12個月及14個月。辯方律師在庭上表示，兩人純粹幫朋友，並無思慮後果而犯案，但拒絕解釋犯罪動機。辯方求情時又指，36歲首被告李金朋與友人在深圳開設餐廳，育有3名子女，無任何黑社會背景或刑事定罪紀錄，62歲的次被告程偉明現時居於內地，過往有9項案底，但最後一次犯罪已是20歲。署理主任裁判官蘇文隆表示，相信汽油彈是用作傷害他人，不能忽視其危險性，幸而終無人受傷，否則案件將轉介至更高級別的法院審理，考慮到兩人認罪，扣減刑期後處判處首被告監禁1年，次被告監禁14個月。案發在去年盂蘭節晚，大批示威者聚集天水圍警署外燃燒冥鏹，警方凌晨時份在元朗的朗逸豪園發現3名身穿黑衣及戴頭套的人士，在一架停泊的私家車附近，車尾箱打開。警方上前調查期間，3人隨即逃跑，私家車駛離現場時車尾箱跌出一個紙箱和6枚汽油彈，警方終制服他們，但其中一人早前棄保潛逃，現正被通緝。

2020-01-09 14:43:43

From:rthk

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

內地手足？

又係蘇文隆

手足
出返嚟就去美國政治庇護
返支那實冇命

持刀追斬:9個月
持有汽油彈咩都未做:14個月
where is the dead body?

追斬人九個月藏器藏汽油彈判一年香港法治

玩命
坐完返上去先慘

去搵政治庇護啦，番中國等打靶死

無人話係關反修例事咼

唔好跟車太貼，將所有罪犯當曬手足好無

但會做案例, 大約可以估計會判幾耐

案例不嬲都有

2019年以前都應該有同類case

同胞，香港歡迎你！